關注警隊對義士濫用私刑合集 一直更新 14/8

麻煩文宣巴打絲打幫幫手！

由6月至今已有超過700人於反送中運動中被捕
自，劉業成自於8月9日被林奠政府委派擔任「警務處副處長（特別職務）」上場後，其狠性嘅作風係8月11日完全體現出嚟，811用極不正當的拘捕149人，射爆義士眼球、假扮黑衫壓爆義士門牙同令其頭破血流 、被屈放入竹枝落背囊、地鐵站內放催淚彈殺人、太古近距離開槍等數之不盡嘅惡行，除此之外，唔好忘記被捕嘅義士們！最吊詭嘅係，好多被捕人士好快就「被認罪」！之前經常講過嘅「我要去醫院、我要見律師、我冇嘢講」，只係出現喺有憲法保障、有人權嘅條件之下先能夠實現！但係而家被拘捕嘅48小時，已經變咗係比警察係心理同精神上玩殘你，尤其針對年輕人，一律嚴刑迫供要你認罪，務求令你係佢哋面前認罪，要上法庭為止，意思即係被捕人士係連拒絕保釋既權力都冇，因為喺呢48個鐘入邊佢一定會用盡方法逼你開口講有利佢哋舉證控告你嘅證供！佢會盡可能拖延俾你見律師嘅時間，令到你感到絕望無助；被捕之後受傷亦會拖延唔俾你去醫院檢查及治療，詳細可以睇下面811爆牙義士要等到凌晨三點先去到北區醫院接受治療！基本上，香港警察已經剝奪被捕人士所有嘅權利！

資料來源：午夜黑 法律諮詢被捕須知

//警方拘捕，係基於對疑犯有已經犯罪的「合理懷疑」；法例亦賦權警察在限時內繼續搜證調查；疑犯拒絕保釋，其實同時係放棄一定的人身自由，繼續置自身於警署內讓警察繼續調查下去。
警方拘捕，係基於對疑犯有已經犯罪的「合理懷疑」；法例亦賦權警察在限時內繼續搜證調查；疑犯拒絕保釋，其實同時係放棄一定的人身自由，繼續置自身於警署內讓警察繼續調查下去（如果佢地真係有心調查的話）//
資料來源：立場新聞 法律界基層工人Charles

大家要記住，香港係行無罪推定原則，一日未判刑你都係冇罪！而且舉證責任在於警方並唔係被控人，被捕人士係冇必要及冇任何責任或義務向警方提供任何資料。但係香港警察已經將佢哋嘅真本性表露無遺，務求令你係被捕嘅48個鐘之內用盡手段令被捕人喪失尊嚴同希望，係心理同生理被摧殘嘅情況下，逼使大家認罪！

講返811既義士，自劉業成上場之後警方用更加暴力、分化嘅手法去對待示威者之餘，更加用更變態及不合程序方法去對待被捕人士，好多資訊嘅來源未經過所謂真正嘅「fact check 」，但大多都會係媒體公司或者連登收集資訊，合集係咪真正反映實際情況有待商榷，但情況係811之後嘅情況係嚴重惡化，多位被捕後義士都未有向公眾或新聞媒體表態喺警署內或者即時被捕之後嘅情況，除咗事件可能進入法律程序之外，好大機會係因為警方濫用私刑令被捕義士無論係精神或者身體上都受到極大嘅傷害，甚至精神崩潰，而種種跡象亦指向劉業成所謂更強硬嘅手段，就係從內外分化，同埋比中央大力嘅肯定之下，對表達訴求嘅人士繼續使用毫無底線同變本加厲嘅暴力，藉住有林奠同中央既「止暴制亂」旗號下，絕對有理由相信狗隊有人撐腰所用嘅手段擔保不被追究。到目前為止，除咗討論下一步行動之外，更加要記錄低警犬濫用私刑既合輯，就算係法律無法制裁，首先我哋不能忘記佢哋嘅惡行，我哋絕不能夠放棄，香港重光之日，今日警隊之暴行終會被清算。

7月28日:
語言恐嚇
肢體暴力
不合理待遇
被剝奪基本權利
電話唔放證物袋，妨礙司法公正
共報 香港01:
//楊政賢7月28日被警方以「阻差辦公」罪名拘捕，現時獲保釋候查。當日楊在ifc天橋外，被數名警員拉入盾陣中，甚至用拳頭制服被捕人士，.......
楊政賢稱，被捕時電話被警方沒收，但警方未有應他要求將電話放入證物袋，當楊要求見值日官時，有警員用電筒直射其眼睛，又用言語恐嚇他。楊政賢指，被捕時40多人被困在有如「蒸籠的停車場」內24小時未能休息。楊表示，警方是在懲罰示威者。//

8月11日:
語言恐嚇
肢體暴力

爆牙義士

//上到警車佢不斷被警察鬧，侮辱，帶到去新屋嶺拘留中心，佢當時好驚，全身都好痛，冇諗過俾人拉，唔知會唔會坐監，唔知有冇人幫到佢叫律師，唔知會唔會俾警察砌生豬肉。//

爆牙義士終於保釋左

個post已經剷除，事件已經進入左司法程序，當時情況嘅描述未必被告人仕有利。

未腫
比隻鬼同防暴禁低嘅時候

俾人帶上警車之後押去旅遊巴之際
腫到分辨唔到個樣

未完

畀人屈塞支竹人背囊義士：
被捕後打至腦出血

當時雙手被綁，清醒頭部冇明顯創傷。
個post係朝頭早義士母親post，幾小時後post被消失不見

//德國之音報道：八月十一日星期日香港銅鑼灣數十名年青人被捕，十三日他們因骨折被警方押送至北區醫院求診。有人質疑警方濫用私刑，以獲取口供，逼使示威者認罪。
據報道，週二下午有數十名示威者被押送至北區醫院治理，有數名手腳骨折示威者目前留醫，情況穩定，由警員看守。//

From 疑遭警方濫用私刑 三十名示威者全部骨折

手上只能有限度地集合唔同平台得到嘅相，被捕人士押至警署嘅狀況無從得知，佢哋被拘留嘅時候，喺警署或者病房警察對佢哋用嘅暴力或者語言恐嚇，係無從得知！明顯地警隊對於示威者係為所欲為而不被秋後算帳，即使律政司唔會控告佢哋嘅暴行，我哋絕對不能忘記，即使心中存有恐懼亦不能自我噤聲，時間倉猝，合集將會一直更新，大家如果有任何資料亦都可以TG比我收集唔同嘅相或者影片，最後希望大家唔好忘記初衷，五大訴求缺一不可！

tg:savehkrighteous

光復香港，
時代革命！

自推

push

重有 818見

各位巴打絲打，頂住呀！
路還很長，記住齊上齊落！
可以賽後檢討，但永不分化！不割蓆！不篤灰！
It is now or never

推一下

Push